性暴力調查：三人被迫性交

性暴力調查：三人被迫性交

數十名市民昨戴上口罩到場聲援吳傲雪。

【本報訊】關注婦女性暴力協會昨發表「反送中運動的性暴力經驗調查」，逾80%人曾遭有性意味說話挑釁、侮辱或恐嚇，有三人更曾被迫性交。32人指施暴者為警方或其他執法部門，但只有極少數人選擇報警，主因是認為交警方處理成效不大。協會表示，政府必須從速成立獨立調查機關，調查運動期間所發生的性暴力個案。

受害人憂報警反被控

協會8至9月透過自填式方法收集問卷，共67人表示在運動期間遭受性暴力，程度由侮辱謾罵至非法性交。受訪者包括示威者、一般途人或街坊、救護員、記者或攝影師等，大部份為女性，亦有九名男性。當中29人遭受性暴力多於一次，11人更高達五次或以上。逾80%人表示曾遭有性意味說話挑釁、侮辱或恐嚇，其次為有意或無意觸碰身體敏感部位、以色迷迷目光注視或偷窺等，當中三人在受威脅或嚇逼情況下非法性交。32人表示施暴者為警方或其他執法人員，其餘是政府或建制派支持者。

調查發現，36人指事發地點在街上，12人稱事發地點為警署或收押所；只有兩人選擇報警，逾77%人不報警原因是認為警方處理成效不大，過半人擔心被警方反控其他罪名，另有27人因施暴者為警方或其他執法人員而不報警。協會總幹事王秀容指，政府、執法部門與民眾陷入缺乏互信局面，受害人難踏出求助的一步，建議受害者可在毋須報警下進行法醫取證，確保公義不會無法彰顯。

■記者張文鈴

AppleDaily

咩叫被迫性交？強姦就強姦啦

睇番之前有講過

可能意思係迫兩個不相識嘅被捕者性交

啲警甴當自己睇緊av咁

屌佢老母

屌！痴撚線

咩性暴力性侵犯 不如講白d 警察係非禮同強姦

[重新整合]11.10 7區開花！ 11.11全港3罷！

樽頸突破！11 11 黎明行動 7:00 18區集合 行動強制罷工！

或者係迫你兩個情侶係人面前性交, 總之就唔係自願

非自願性交不外乎
1) 要你"自願"被黑警直接黎
2) 要你同唔相識既人黎，但要你另一半睇住
3) 明知你地係伴侶，要你地係其他人面對搞
4) 唔夠秤，都照搞

除左3之外，應該另外3個都有可能

冇嘢幫到手
只可以勸女手足唔好企咁前，遠離曱甴，唔好落單